澳洲議員倡發動戰爭 「否則無法驅逐中國」

南海永興島

《澳洲人報》（The Australian）報道，自由黨參議員、前高級軍官莫蘭（Jim Molan）聲稱，除非發動全面戰爭，否則無法將中國的部隊從南海多個重重防御的島嶼上驅逐出去；在爭奪南海控制權的戰爭中，西方國家已經輸了。

一星期前，中國在南海永興島部署遠程戰略轟炸機。分析員普遍認為，此舉將擴大中國在東南亞的勢力。莫蘭稱，西方國家未能迅速、果斷行動去對抗中國進入太平洋地區，已永久性地將力量平衡推向有利中國的那一方。

莫蘭稱，辯論澳洲海軍應否在南海舉行「自由航行」行動毫無意義，因為在西方國家的不作為之下，這一問題已塵埃落定。

他說：「除非是全面戰爭，否則無法將中國從南海驅逐出去。這是由於西方國家在任何問題、任何戰略問題上都無法及早行動——對格魯吉亞、烏克蘭、北韓的行動都是這樣的例子。及早行動很困難、有風險，但不及早行動的後果很可怕。」

莫蘭稱，並不相信所謂的「自由航行」有「戰術或戰略重要性」。在「自由航行」中，西方國家軍艦會駛入有爭議領海的12海里範圍之內，作為表態。

他說：「行使國際權利橫渡南海會一直得到中國允許，直到他們不希望允許的時候為止。因此，我們需要以新方式來與中國交涉。對澳洲而言，這個方式應該是歡迎中國在國家力量上的崛起，包括軍事、經濟與政治以及有效治理。」

今年4月，美國太平洋司令部新任司令官、海軍上將菲利普·戴維森（Philip S. Davidson）向美國參議院軍事委員會表示，中國已近乎完全控制南海地區。他當時曾表示：「簡而言之，除非與美國開戰，否則中國目前能在所有情形下控制南海。」

莫蘭說：「最近幾十年的戰略教訓應該是，西方任何人在運用國家力量的時候，應當盡早、決斷地運用。」

又得個up字
到最後個個都買中國怕 見錢開眼

幾時打吖 屌你老母

單咩挑

你支那冇朋友姐

係時候亮劍啦劍指澳洲

希望中國好似日本咁打珊瑚島海戰同時pk美澳兩國
復興中華萬邦來朝天朝盛世之夢

呢樣就係點解Trump唔搞農行、建行0既原因

佢個意思係：家下搞航行自由根本無用。
要趕中國人走，唯有打，
但打已經唔係選項。

因此澳洲反而要歡迎中國崛起。
(you cant beat them, join them)

有幾多港豬攞澳洲護照？佢地撐邊國？

刁腫有家人係澳洲

澳洲呀 ？慳啲啦打飛機就叻 美軍來了我就帶路

慳 D..?

其實全面開戰，睇下中國究竟實力去到邊都好

反正中國歷史上一直比人恰